到底「空間」係咩？

呢個問題細細就困擾住我
不過因為讀唔掂physics走咗去讀chem慢慢忘記咗
最近睇套講愛因斯坦嘅劇先醒起
當中講到mass會扭曲時空
睇好多片去解釋都係用一塊好有彈性嘅布去代表時空
當有mass擺上去，塊布會下陷嚟演繹時空扭曲
問題係喺宇宙入面塊布嘅角色係咩？
以我所理解
時間同空間應該係人類去理解物件之間interaction所創造出嚟嘅概念
點解會同實際存在嘅mass有互動？
又假設宇宙並唔係真係一片虛無
有一啲未detect到嘅嘢構成所謂嘅空間(dark matter?)
咁其實係咪同以太概念相似？

好似1999，希望有人明我想問乜

咁時間係咩

只要有motion就有時間嘅概念
姐係物件喺空間移動有displacement
假設唔係瞬移，就要有個單位去形容呢個motion
從而有velocity嘅概念
利申 自己9up

全宇宙所有粒子0motion,就無時間

牛頓力學就係咁
相對論正正就指出左時空唔止係人造既概念

靜止都有時間

咁姐係咩，都係好虛無縹緲

利申9upper, 舊制physics讀到f.5, 已經唔記得曬所有terms

我個理解係
重力會影響加速度 ,
例如兩條羽毛係冇空氣阻力既情況下, 重力越高, 跌到底既加速度越快, 所承受既力越大
而對於時間黎講, 用flash黎做例子
barry係加速既時候, 佢對時間既感知同觀念係俾正常人黎得長
e.g. 以地球時間一秒做單位, 正常人只夠眨下眼, 但對barry黎講耐到足夠做曬煮飯掃地吸塵, 由此解釋物件會被(加速度=重力)影響到佢既時間以唔同既速度黎過
而果塊布就係講緊當物件越接近重力中心既時候, 佢對時間既速度既認知係會被重力點影響到 (對比返原本應該有既時間速度)

-0 -0 -0 -25 -25 -25 -0 -0 -0
-0 -0 -25 -50 -50 -50 -25 -0 -0
-0 -0 -25 -50 -75 -75 -75 - 50 -25 -0 -0
-0 -25 -50 -75 -100 -100 -100 -75 -50 - 25 -0
-0 -25 -50 -75 -100 (重力) -100 -75 -50 - 25 -0
-0 -25 -50 -75 -100 -100 -100 -75 -50 - 25 -0
-0 -0 -25 -50 -75 -75 -75 - 50 -25 -0 -0
-0 -0 -25 -50 -50 -50 -25 -0 -0
-0 -0 -0 -25 -25 -25 -0 -0 -0

時間用entropy去諗會好啲

唔係好明，可唔可以detail啲

尋晚諗緊一樣嘢
一束光由A travel 去 B
中間有一段仔路，時間對於束光嚟講變慢左
姐係束光用多左時間去行呢個距離
對於喺B嘅觀察者嚟講
由於AB距離不變，光速不變，但係光比預計中遲到達B
所以形成束光係行緊光線嘅錯覺？

塊布唔係講緊物件有mass嘅時候就會引力咩？

塊布係想講引力係時空扭曲造成嘅現象

Second law of thermodynamics, entropy隨時間增加, 於是定義時間既流動方向係entropy增加一方 (因為其他野全部reverse左時間, 都一樣符合物理定律)
不過事實上entropy都係probabilistic既野, 一樣會有極細既機會entropy會fluctuate, 係某一instant減少 (好似係)

其實呢類問題好難簡單幾句解釋到
廣義相對論一般黎講係master程度先學
講幾句你就明既話 你一定係下一個愛因斯坦

咁睇我可以理解為energy flow形式嘅motion
同velocity相似
都係(final state - initial state)/Time
再加多樣時間不可逆特性？
但都解釋唔到spacetime sheet係咩一回事

當然喺度傾冇相應數學原理去prove
而我亦都冇咁嘅數學底去明
只不過想睇下有冇咩比較有譜嘅9up

啱啱喺FB見到呢篇嘢
好似幾有趣